---
title: Java 编程思想（对象导论）
tags:
    - Java
    - 读书笔记
---

面向对象语言的五个基本特征：

1. 万物皆对象；
2. 程序是对象的集合，它们通过发送消息来告知彼此所要做的，可以把消息想象为对某个特定对象的方法的调用 ；
3. 每个对象都有自己的由其他对象所构成的存储；
4. 每个对象都拥有其类型；
5. 某一特定类型的所有对象都可以接收同样的消息。
